Je traduis chaque calcul par une phrase en français.
\begin{enumerate}[label=\textcolor{colorPrim}{\bfseries(\alph*)}]
	\item $23\times5$ : le produit de 23 par 5 ;
	\item $27\div(7-4)$ : le quotient de 27 par la différence entre 7 et 4 ;
	\item $(12+8) \times 5$ : le produit de la somme de 12 et 8 par 5 ;
	\item $7 \times 5-2 \times 9$ : la différence entre le produit de 7 par 5 et le produit de 2 par 9.
\end{enumerate}